## Empfehlungen für möglichst gute Endresultate

* Scans sollten möglichst gerade und nicht gewölbt sein
  * leicht schiefe Scans kann das Programm ausgleichen
  * Wölbungen sind nicht auszugleichen
* Fußnoten, Kopfzeilen, Fußzeilen, etc. müssen manuell entfernt werden - bspw. per Abschneiden der PDFs/Bilder
  * Fußnoten, Kopfzeilen, Fußzeilen, etc. tauchen nicht/selten im T-Mitocar Modell auf, aber im extrahierten Text --> Gefahr für Verfälschung besteht
* Verweise im Text (bspw. per Fußnote) müssen manuell entfernt werden, da diese das Modell verfälschen
* Generierte PDFs (bspw. Export aus Word) funktionieren besser als mit OCR gescannte Texte (bspw. in Bezug auf Silbentrennung)
* Bei zweispaltigen Dokumenten wird die Reihenfolge des extrahierten Textes durcheinander gebracht. Bei Scans (inkl. OCR) desselben Textes hingegen nicht.
* Teils wird nur der erste Teil eines Textes zu einem grafischen Modell umgewandelt, ohne das ein Fehler erzeugt/ausgegeben wird. Modelle sind daher zu kontrollieren.

## Todos für Script

* ~~"Stu-dierende", in cleaned.txt "Stu- dierende". Das bildet ein Muster. Bei zusammengesetzten Wörtern mit Bindestrich wird kein Leerzeichen eingefügt, z.B. "mentoring-Elemente" bleibt auch in cleaned.txt ohne Leerzeichen~~
* ~~Bei Zeilenumbruch werden das letzte Wort der vorherigen Zeile und das erste Wort der neuen Zeile zusammengeschrieben; so entstehen falsche Substantive, die das Modell stark verfälschen~~
* Teils wird nur der erste Teil eines Textes zu einem grafischen Modell umgewandelt, ohne das ein Fehler erzeugt/ausgegeben wird. Dies liegt an ...
* Automatische Generierung von Sinnabschnitten; Orientierung an Über- und Unterüberschriften
* Sinnvolle Benennung der Modelle (Standort_Domäne_Fachbereich_Lehrquellencode_Kapitel_Sinneinheit)

## Todos aus Requirements Bazaar

### Entfernen von
Einfache Textbereinigung
- [x] Sonderzeichen
  - [x] Pfeile
  - [x] Tilden
  - [x] Asterisk
  - [x] Anführungszeichen - " “ „ '
  - [x] Und-Zeichen &
  - [x] Alle ASCII Control-characters
- [x] Wide-Characters (z.B. Halbgevierte, französische Anführungszeichen, etc.), erlaubt sind nur ä,ö,ü,ß,é,à etc.
- [x] Leerzeilen innerhalb von Worten
- [x] Zeilenumbrüche innerhalb eines Satzes
- [x] Zeilenumbrüche innerhalb von Worten
- [x] Leerzeilen innerhalb eines Satzes
- [x] GROSSBUCHSTABEN, z.B. bei Überschriften oder Zitaten (verfälschen Modell)
- [x] Links
- [x] Leerzeichen innerhalb von Worten

Komplexe Textbereinigung
- [x] Abbildungen/Bilder/Grafiken
- [x] Überschriften, Unterüberschriften und Abschnittsüberschriften mit einem Punkt abschließen
- [ ] Tabellen
- [ ] Silbentrennung
- [ ] Meta-Daten (z.B. Verlag, Urheberrechtsbestimmungen etc.)
- [ ] Beschriftungen jeder Art
- [ ] Inhalts- und Literaturverzeichnis
- [ ] Kopfzeilen
- [ ] Vorwort, Index, Glossar, Register
- [ ] Aufzählungszeichen innerhalb von Sätzen
- [ ] Fußnoten, Kommentare, Seitenzahlen
- [ ] Ganze englische Sätze in einem ansonsten deutschen Text

### Beheben von Fehlern

- [ ] Fehlende Leerzeichen zwischen Worten einfügen
- [ ] Fehlende Leerzeichen zwischen dem abschließenden Punkt am Satzende und dem ersten Wort des folgenden Satzes einfügen.
- [ ] Falsche Reihenfolge von kopierten Textabschnitten
- [ ] Linien im Text
- [ ] Unvollständige Sätze
- [ ] Falsch erkannte Buchstaben und Zeichen, wie z.B. 1 statt I.
